[警世］DSE放榜 工程學 你問我答

小弟喺HKU讀土木工程
畢左業 出黎做左嘢一段時間
有咩想問就問
冇就由得嗰post沉

不過問之前 想打破一個迷思：
唔好覺得讀工程既學生個個都係垃圾，因為個個都擺工程喺A3當水泡

如果你咁諗就大錯特錯，因為入面喺有勁人，有D可能考best 5 30分都讀工程，當然亦都有人考唔到醫就讀工程，但係都叫勁人呀

係咪好多毒撚

一半半
毒撚一定會有，比例上亦都比其他例如商科多
但係都有D幾champ

樹大有枯枝
中大有Mae

我當你係講緊呢行打工最盡有幾多
如果你入到政府，做到去總工程師/助理處長/xx處處長呢D位有200k/month

港大機械首席打手留名

CEDD

不嬲好少工程師

電機大家姐留名為莘莘學子解答疑難

正苦 70k+

Hku mech 留名

當最叻果班人都沖入政府做
就知呢行係無前途

如果講緊CEG個班親生仔，應該8-90K到

正苦Engineer
SE30歲前應該唔得

工程師 （E） 即係要有牌
留意唔係助理工程師

有，但係唔多

HKU EEE 定 Polyu EE好

SE大概最快都要35歲

HKU EEE
有鏗sir做師兄已經嬴一半

唔係政府人工公開既

正解

一般人呢?

不過呢到講到好易考到咁

同讀一陣就3x分一樣 輕鬆

3萬左右

好難講wo
出面私人公司，我見過50幾歲人做大判搵70K
亦都見過工程顧問director 150k
仲有D去杜拜個D地方做
好難一概而論

呢d好睇個人際遇既

蕭生都係歷史廢系 都搵咁多

冇標準嫁喎

借位

今晚一齊打721國際戰線！

點睇poly civil

同埋工程師都仲有分唔同系既工程師

啱
有時好睇際遇

離開工程 回頭是岸

讀既理論比較少
不過實用嘢比較多
Poly civil 人俾我既印象喺低調，默默耕耘，但係presentation 麻麻地

已經回唔都岸

入到正苦都算係咁啦 加油ching

有人放左工仲睇課外書/進修

有人放左工就打機

知識慢慢有差距

雖然都係學士

1x年後已經好大分別

喺
其實我覺得無論讀咩都係
好睇你自己想點

咪撚讀工程，錢又唔多，又成日ot , 周圍又無女
日日叫春都要做

我真心建議如果自認個分考得麻麻地，又唔係有心讀工程，不如揀nursing

巴打政府e?

鏗哥弟子留名

錢多喎 做個19技工都2萬 好過文科果d啦
雖然辛苦

社工首選啦

2萬叫多錢
巴打未見過錢?

大家可以做目標

咁直接做學徒都得啦

你預做得最高嗰幾級60歲都黎緊

好過好多文學士喎 起薪唔差 入到政府成1x萬

呢個做唔到
19ws

咁最後都要讀番書既

工程師已經好拿難

入職2萬係算唔錯喎

點睇ust civil?

同埋個D位好撚大壓力
我未見過班大蛇準時走

成世都2萬

入政府嘅一年得幾個
入到去又要爭perm位
大把人卡喺engineer

其他入唔到政府嗰啲點, 自己諗

做到工程師咪唔係

都係睇你自己毅力

讀既嘢、考試內容比HKU難
計數勁、頭腦都好好，都喺屬於默默耕耘嗰種
但係硬喺覺得冇個種氣場，冇個種行出黎人地覺得你好smart嗰種feel

行行都係精英先搵大錢嫁啦
講到大學包發達咁
大學係保你基本收入
之後靠自己

係咪有女仔

9成人唔過30k

其實巴打你咁諗好適合做工程
只要你讀完做唔到精英唔會怨三怨四嘅話
咁工程都算幾好

實幹型

咁怪邊得邊個我就唔會怪人
怪自己唔努力者
身邊都有人工程師搵大錢
人地超努力果陣你唔知者

而家d人講到自己唔努力就係行業問題

正確

請問工程咁多科，如果以出路排，應該點排？

點睇係mtr做engineering

政府工開始有人話冇得移民 揀得都預咗唔會離開香港

若要生活好 勿做工程狗

Civil/CS > Mech > EE > others
Civil 就穩定
CS就多人創業，始終創業黎講CS門檻最低

Mech>EE咩
Mech香港唔知有咩出路

Thank u very much, 咁如果想麻煩再問electric eng 同electronic eng, 邊科好d？

另可唔可以排埋學校⋯

麻煩晒巴打

純粹就technical 嘢黎講，MTR喺世界上係首屈一指，其他國家都幾appreciate 香港既 railway engineer

風火水電
基本上任何建築都要有Mech involve

咁讀BS算啦

呢兩科我都唔係好熟
要靠其他巴打幫手
但係一般都係hku/ust 比較好

hku engineering science 有咩唔同
出路好啲?
我見admission score高啲嘅?

Civil排咁高 成日聽啲人講就收皮

其實我都覺得Mech喺香港被嚴重低估
但係香港冇車廠、船廠、火箭、軍火武器製造商等等
如果真係有心想發展，我建議去德國、美國

偏向做research
但係其實讀既嘢唔會有太大分別
一般都係揀普通engineering就得

因為其他嗰D喺香港更加收皮

認真 點睇city civil
我做緊gov實習 得我一個city
甚至啲阿頭唔知道city開咗civil

a group of tr_ _ _

想做軍工
香港應該好需要

工程悔終生

1. City civil 真係唔出名，冇乜點見過政府E喺city出身
2. 我以前做實習嗰陣遇過一個city civil學生，佢話多數city civil 都做contractor，勁嗰D做consultant，Arup，aecom 都有city 學生
3. City professor人脈唔夠其他U咁廣，呢個可能會影響fg就業，例如hku professor 識好多公司、政府director,佢地會同班prof講番fg 面試表現，有D咩做得唔好等等

去美國學整missile

Mech仔讀嘅嘢太廣啦，其實同bse啲嘢無咩太大關係，只可以話經過mech degree嘅訓練，對風同水會易啲pick up到mech仔都少做火，太多電嘢，mech仔難handle

讀完出黎搵工，都係會睇讀書成續
想入政府MTR,就預左係甘讀書冇U Life
唔過3畢業，7成做main con 番1至6做到懷疑人生

政府30歲前連housing可以100k up la

先留喺香港做d small arms

你問有幾多位，不如問下點打低隔黎果300個FG算撚數啦
入u 尻hea 4年就落地盤做main con la

香港發展:
大電（electrical)>>>細電（electronic)

排名:
大電（EE): hku>=poly
細電（ee): ust>cu>>hku>=city>>poly

btw, In Kong U EE, we 7s

每一年唔係好一樣
大概都係幾十個
但係公務員退休潮既高峰期已過
黎緊應該慢慢少翻
除非有大project

每年都好多人考CEG
最後有得interview 既100個唔到
最後淨係收30個左右

Mech係一門好廣嘅工程科嚟，一個mech degree畀到你嘅嘢係唔同基礎工程學科嘅知識，大致上分為solid mechanics, fluid mechanics, dynamics, design, manufacture, control, engine maths, thermodynamics

由於mech太多基礎學科要讀，所以你讀完四年，都係啱啱讀晒呢啲基礎學科，如果你想專某一範，你基本上一定要讀上去，但因為mech學咗好多基本功，所以你會有好多選擇，automation, manufacturing, Energy, Material, Marine, 軍工或者building等等，都係可以揀嘅master同職業

真Mech一定要出國

女讀engine條路好行好多

基本上都過3
但係成績唔係一切
識同屆有人3.6 入唔到CEG
Interview 佔比重最大
Interview 問好多technical 嘢，範圍同埋深度多到呢度講唔曬，會問埋時事
考之前要溫好多書

FYI，CEG你可以當男女分開兩條隊入，如果係男非HKU我諗要本身好勁先入到

巴打專業

同埋好多人對mech有誤解，以為mech係讀機器，其實現代嘅mech唔只係讀machinery，更多係研究力同能量係唔同領域嘅應用

Of course

我見D女入得ceg interview 冇邊個做唔到ceg

香港讀完mech degree 去外國讀postgrad有冇得諗？

非hku
但都要報啦

為錢唔好讀

其實大學讀engine同政府做engine個男女比例係完全唔同，擺到明就係性別歧視，唔係睇能力

男定女champ

有心做真mechanical engineer一定出國有錢咪讀undergrad就走，無錢咪做幾年嘢先走

冇錢
讀完undergrad 做幾年嘢走去外國讀 postgrad 有咩途徑？
儲d錢，最遲30歲走

細電老鬼留名 夠分讀nursing五寶嗰啲就唔好讀呢科

其實應該係冇人知
因為你私人上到去高層，佢哋主要食bonus ，係可以多到你唔信，而且一定多過政府。

想問下有冇polyu? 聽聞政府特別鍾意收hku同海歸專才。。。。

其實係要挑贏370個同屆

入到去仲要同其他ge挑
上Perm又要同同屆加埋出面啲人挑

關關難過關關過

想問下如果冇讀physics+m2，only數學5*咁好彩撞到入polyu EE, 宜加year2 GPA 2.85, 出到嚟係咪揸兜

脷伸: 幫個friend問

唔會揸兜
問題係入唔到好好嘅公司
如果keep到應該入到main con嘅

不過EE year2啲嘢都未到好難
之後真係要俾心機
利申佢師姐

基本盤過3啦 數學5*實搞得掂

多數Client 嘅cut off係過3，你朋友呢隻case好易畀HR screen走

In HKU EEE, we 7s

原來家姐改咗名差啲認唔到

你都改咗名

俾我啲兵搶咗我個username

Hkcc engine asso最好，唔chur，易有靚offer，設備一
流

利申：hkcc engine 爆4畢業

多唔多私人時間？

Thank you very much!!!!!

hku mech人知唔知張祺忠單案判左未？係咪判終身？

其實應該有
不過我暫時未遇過

入政府工呢D嘢真係有D靠彩數
一開始直入ceg當然最好
後面再入政府E要俾好大努力

做私人你預左肯定冇
做政府多翻D

唔使
識人做完3年consultant 冇牌照入政府AE
但係呢D喺少數
同埋個位人兄本身個人smart

IVE EE HD 首選，升學就業兩不誤

civil老鬼路過,讀唔讀睇自己興趣,唔好格硬揀

1.俾人屌老母就有份
個人覺得冇靚女

2. 自己數理比較好，背嘢唔叻，想揀有專業資格既科，咁去到邊都叫做有門專業

啱
做得唔開心捱撚死你

唔俾人開膠po 咩
不過都要表揚你咁有耐心搵post

今年入gov 嘅polyu 十隻手指數得晒

唔清楚
唔識人讀poly civil
今屆CEG就有聽聞32個20幾個都係hku

實數: 25個hku

巴打覺得IVE HD好過Poly asso?

因為向大學見太多d讀到生不如死既人,所以揀個陣唔好意氣用事

IVE HD 就業升學都得。asso升唔到學猶如廢紙。
ive CA 50% EA 50% 兩部份之和>75 = A
不過ive HD A=4 asso A=4.3好似。
所以ive HD 第一個sem 成績已經決定你畢業去向
Also 都叫可以爆4追gpa

電訊商算唔算細電?
5G關唔關細電事?

civil 有4大
BS MEEE 得一個

算，關
電訊商多數人工一般

細電會有course讀通訊技術 主要讀4G多 5G技術啱啱出會掂到少少

不過香港基本上唔會有咩技術研發 要撈都係要出國

想問如果想讀civil嘅話 ust hku poly city4間點排

香港工程= construction
有心學工程既去外國讀啦

真心建議 咪撚讀civil
利申 讀緊 上面其中一間 真心係哩行黎緊會超唔好境 無論你出唔出國發展

建議你讀EEE或者cs 想搵錢既話

地只會越嚟越少
自己諗

hku > poly >= ust >>>>>>City>=Thei

又冇咁誇，
U grad 八至十年經驗正常都過左三十。

政府 engin 入職已經pt 32 六萬幾喎，
邊駛 SE？

當你十年年資，過三唔難，過四都有機，
但上到幾多就睇際遇，
同埋個人有幾 Sharp

其實 BS/EE 出路會闊過 ME
不過 ME 好玩 D

利：ME人

poly 叫 EIE

十個工程九個都唔係溝自己系

老一輩成日講，ME 專做大野，
大到香港冇野俾佢做，
結果剩返廠同起樓

poly asso 同 i 記 HD 都唔差，
兩樣都出名

poly asso 易升，
i 記易搵工。

其實而家唔少mech嘅學者係搞緊nanotechnologymech嘅理論其實好universal，大至飛機，中至車，細至nanotube

真正mech 應該係玩呢d

不過喺香港做番d 19 Grad E 諗起覺得讀果d theory 根本晒氣

一句真mech 唔會係喺香港做

nano 野交返俾科學家啦..

Material / robotics / BS / manufacturing / Marine 同 Aero

其實都講晒成個 ME 個 scope

Me 好大 根本做咩都得

Mech嘅學者本質就係科學家hku mech入面嘅Professor 全部都係科學家，無工程師

你舉嘅例子全部都係文明命脈，奈何香港根本唔重視

有心讀既比d心機
練好d英文 儲下錢搵機會去外國發展好過啦

香港地做乜都死 未來十年香港只會更差

香港d charter 工程師都係做project management
多過implementation
香港所有product 都係入口
邊有自己產品

外國就真係有工業有industry support

照轉左先
哩個分polyu hd收就9衝la
polyu HD兩年後佢其他系有位都會優先收翻你
哩個分asso你應該要好勤力
真心建議你i大更稱心....

你數學得2 wo🤯
除非你真係好勤力咁讀先有機會爆4升翻ugc
你宜家考一科數都係2，asso hd工程係考三四科關計數事
俾你好彩過三 ust 收，你可能讀到quit U
i大多條就業路，或者R大自資課程。
強烈建議你諗清楚再揀工程，或者retake一年英+數

PolyU HKcc EE 係唔係易d駁返入大學嘅EE degree? 萬分感激🙏

Hkcc engine asso?定你想講polyu 本部嘅EE HD

Why?.....

想問BS係咪最多空缺？ 見啲BS人可以有幾個offer係身，其他engine都無咁多

因為BS本身流失率高
所以咪多空缺

讀測量同讀土木工程比
邊樣喺工作上會好啲同分別有啲咩做
(人工,工作性質,辛苦程度嗰啲)
見大家好似都係同地盤有關
同埋邊間大學好啲

你個friend姓林？

做咩抄我偶像麵麵個名
1. 測量可以同土木好唔同
例如測量有一範喺做估地價，做政府就喺差餉物業估價處到做
另外一範測量通常個project 由頭跟到落尾，其中最頭同最尾呢兩個階段最多野做
最頭：大概估算project 要洗幾多錢、幾多物料，計好曬D嘢就標書落標
最尾：實際上洗左幾多錢，用左幾多料，有冇嘢claim,有冇錢銀數字對唔上

2. 人工唔係好知，工作性質就對數字多，都要同client解釋下個project舊錢喺點計出黎，辛苦程度就上面講左，最頭同最尾比較辛苦，通常都要OT，中間個D時間就比較得閒，入下數

3. 應該HKU最好，我見多數大公司既surveyor都係HKU出黎

其他巴打可以補充下

EEE搵撚到錢

點會搵唔到 又識電子野又識打code 基本上你2:2都大把人請

好多presentable又高大嘅男仔讀engine
毒品撚科跟本只係因係呢科冇女 而唔係呢科d人毒

出到黎做野就唔同講法
同條女幾好感情都會因為冇時間而散

利申我fd 唔係我

上到去先算

若要生活好 咪撚揀Civil

practical U
真係想起樓一定係polyu
不過有得揀一定係一大先

唔多

啱 工程科

HKU > PolyU = UST >>>>> CU > CityU

Ching gpa好高?

測量大概四種 分別係QS, GP, BS, LS 具體可以睇隔離post
一般會喺地盤出現嘅or同civil打交道嘅都係QS 即係上層講嘅第二範

喺一個construction project入面 測量要跟工程師嘅決定 冇乜牙力 成日俾人覺得係二奶位
不過相對地 civil牌難考過測量牌 當中qs又比起測量其他種類易考

至於qs嘅人工同辛苦程度 就視乎做consultant定contractor
兩個都多OT 但後者嘅收入高啲
不過同civil相比真係唔太清楚 你睇返salary report都大概get到
所以邊樣好啲真係睇你點睇

(其實LS都會落地盤不過喱科實在太少人 行頭又超級窄 出路又唔係好明朗 所以就唔多講 civil相對land survey係冇得輸)

中學無讀ICT同埋無program經驗 讀CS會唔會好辛苦? 邊到可以自學下基礎

你確定?你不如睇下ust civil個syllabus再9up

9up 冇成本

純粹interview演得好

家姐

大學畢業生為何不應從事工程 - Q&A 合集

其實cu，cityu 差喺邊到？
但正常5大應該唔會差到去邊？
讀engine係咪點都好過bu，lu，嘅文商科

Civil已經廢 仲要ou 你連城大都爭唔贏啦 讀nursing好過啦

見呢度嘅po多數survey人都係BS/QS
想問BS唔洗同地盤打交道嘅話咁通常喺邊度做
同埋QS多唔多落地盤,我有濕疹一出汗會啲皮爛曬好辛苦
civil出到嚟係咪日日喺地盤做野,有冇咩位係少落地盤

想問qs做consultant同contractor有咩分別
至於salary report fg嚟講我見2邊都冇咩大分別,都係18k-20k咁
但係出嚟做幾年野後會有幾多,見civil有人話做5年得22-23k
咁qs做5年會有幾多,屋企窮老豆又6張幾70就嚟退休,全家等我養

講syllabus 3間教啲野差唔多
就算冇教elective都揀得翻

BS比較多喺舊樓跟維修同A&A project 出新樓地盤就淨係喺政府批圖則嗰啲先會
話就話QS落地盤,但其實都係坐有冷氣嘅site officecivil同樣係professional 情況應該差唔遠
而做consultant同contractor其中一個分別就係前者可以完全唔出地盤 所以工作環境喱啲都好睇自己點揀
我之前同事又係有濕疹 就惟有出完site快手啲抹汗換衫 不過皮膚喱啲嘢好個人 我都唔敢實牙實齒話出site冇乜嘢

至於qs做多幾年嘅人工, 我都係讀緊書答你唔到真係想知不妨去隔離上班台測量po問下 不過就預咗嗰邊好鍾意負評行外人

講咁多survey好似騎劫咗喱個po嘅主題 sry樓主
見你想快啲照顧到屋企 就諗返當時嘅自己都係咁
點都好 希望你知多啲先選擇 始終dse仔要喺極大information asymmetry之下做決定 真係唔容易

幫推!

順便: 城大材料工程 materials engineering

[警世 你問我答] 絶對唔好入城大材料工程 materials engineering!

想問下ching你係讀緊civil定qs?
consultant完全唔出地盤其實係講緊qs定civil嘅consultant?
唔出地盤嘅意思係唔落地盤做野定唔洗諗離開地盤?
sorry連問幾個問題,仲可能有啲係on9問題
但除咗連登呢度我真係冇乜方法知多啲
聽朝前要排好jupas但宜家仲係懞懞查查咁

電機解答區，有冇野想問

我測量仔呀
頭先係講緊qs consultant, 例如RLB喱一啲大firm
完全唔出地盤意思係喺商廈office返工 講得唔清楚添
唔on9呀肯問代表你認真諗過 好過乜都唔知就入咗 即係我

係，
Tier 1 HKU
Tier 2 Poly UST
Tier 3 CU City

如果全家靠你去讀nursing好過讀construction

醫生應該有
律師勁果堆都有

如果poly第時想入政府 條path應該點

Quit u rejupas

政府請E有咩條件 可以點樣準備
master係咪必需

你睇下呢個post淨係講civil, survey就知咩事啦

[JS3741] Mechanical Engineering Scheme 埋土機械工程 乞食區

me仔留名

其實同其他U學生冇分別
最好就當然係year4 報考CEG，雖然poly,ust,city學生入既機會不大，不過都可以博下，尤其是R下source 睇下CEG 問過咩題目，我唔肯定係咪間間U都有呢D，但係HKU有

如果考唔到既咪唯有出出面consultant contractor 做，考完牌再入政府，但係有牌都唔一定包考到，好睇interview 表現，總之到時interview就醒醒定定，有幾多講曬幾多出黎，demonstrate 到你了解成單proj發生咩事，政府有咩新policy想推，例如NEC個D
Btw 政府幾鍾意請九A，所以入九A有著數，前提當然你要入到

九A真係好多人入正苦

Interview! Interview! Interview!
重要嘢講3次

政府請E通常都要求有牌，但係都有試過請AE唔洗有牌，可以俾個engine入去1-2年內要考到個牌

至於點準備呢個真係有D空泛，interview 通常問你做過咩proj, 遇過D咩問題，點樣解決，同埋有時會俾D scenario type question, 例如呢度有consolidation 點點點，咁根據HK code & 你個人經驗點搞好
俾多個tips, 就係唔好齋答完問題就算，要講多D相關既嘢，例如：對面CE問你how do you manage your project 我負責既呢單project喺行NEC.......，記住講埋NEC 既好處，對比返GCC有咩好乜乜柒柒咁

Master 唔喺必須，但係通常讀得master都想考ICE，政府認可ICE的

唔係好識CS、大細電個D，要靠其他巴打幫手

1. 學生質素
有一樣嘢無可否認，就係HKU、UST甚至poly出黎既學生比其他U係識多D嘢，HKU就可能比較presentable la，唔係因為學校教得好，而係本身學生質素比較好

2. 資源、人脈
歷史越耐既大學越多人脈，搵到工既機會越大，好簡單，你見board 嗰陣，個老世話：喂，呢個𡃁仔同我一樣都係HKu出黎㗎喎，俾次機會佢啦，咁你咪得左囉
同埋出名既大學prof通常同公司director,甚至政府SE，CE都有交情，班prof問下佢地呢屆學生有咩不足，再喺課程入面加翻D相應既內容，咁班學生咪易搵到工

poly ee畢業有咩出路

你今年GRad?

你哋講得出呢句都係有料
respect

乞食

但我見某幾科polyu engine 收得高過cu engine
如果想揾人脈，8大grad咗入三大讀master係咪一個選擇？聽講taught master 易入好多

咁對比bu，lu嘅文商科
polyu, cityu 嘅 engine 科係咪好d？

ive engine都已經好過hku 文科

CU engine評價唔高係因為冇搵錢科例如係civil同BSE

就好似有位巴打話齋，你睇下呢個post講咩類型嘅engine多你就知香港工程扭曲到一個點係除左bse同civil之外，其他基本上冇價值。

呢幾年係科學園多左啲CS/CE/ee嘅工，但事實就係人工低冇人做。工種都係集中係computer vision, machine learning呢啲野，唔係就出嚟做code狗。成個世界都鼓勵緊研究smart things, IoT嘅時候，香港成個工程行業同社會唔單止冇鼓勵，仲踩返轉頭。同創科有關嘅工程又點會係香港有出頭天？

所以中大工程年年都比人踩就係咁。city唔清楚。不過我諗都係固有印象嘅問題。

咁讀完degree去外國讀master係咪一個好嘅選擇？
3大 + polyu cityu engine 喺外國嘅認可應該唔差？
如果要入外國名校cgpa要幾多？
用咩途徑報外國master？

呢一兩年最熱門engine major係Cs 相信過多幾年CU engine就唔會再俾人狂踩

呢個好睇你本身係咩major同埋想去咩國家。三大嘅認受性唔低，poly civil 呢類都ok。
如果本身major係cs/ee/ce/ie的話去外國讀個master都係一個選擇。特別係如果對robotics同embedded system 呢類型嘅野有興趣。因為係香港呢啲工都要求有master以上學歷。

至於名校，好睇你去咩國家。英美呢啲我唔太清楚，不過係英美好top嘅U我諗都要3.5 up。
歐洲嘅大學制度又同英美唔同，佢地有工程嘅大學通常會叫technical university或者polytechnic。通常整體排名冇咁高，因為成間野得engine同sci。但係工程領域係好勁。不過你預左香港啲閪HR會當係雞校，所以留係個到做會好過返香港。

報美英master個過程唔清楚。

報歐master最好個degree係對到master個名，姐係你個degree係information engineering就唔好走去讀mech。通常唔會收，甚至根本唔會睇你CV。最主要都係直接上大學個網check下幾時開始報同埋係邊到報。準備好曬以下嘅野：

transcript
leaving certificate
R好prof寫推薦信
寫好份letter of motivation
考IELTS

同埋睇下有冇其他語言要求，例如去法國可能要識法文，咁你就要去考cert。同埋要搵定你讀緊間U每一個grade嘅description，問下學校可唔可以將你份transcript由gpa scale 0-4變成ECT scale（1分係最高，5分最低），或者搵份document係有講呢啲野。因為歐洲U會真係對返你有冇係某一個area讀夠cred。

基本上係咁。佢地通常寫gpa過3係基本要求。不過我通常見到都要at least 3.2。但你份letter of motivation係好重要，有啲成績差啲都係靠佢。

主要都係市場問題。個人覺得做野方面讀 ie係實際過cs。好多人會覺得cs可以瘋狂dup code，寫app ，AI同machine learning。不過呢啲都係electives嚟，大部分時間都係比數學強姦完你先可以dup code。而ie可以讀啲 ioT嘅course，都叫做識少少硬件。

讀mechan有咩選擇？
主要都係想去英文國家，德國都會考慮
但如果想做幾年嘢，再讀master係咪都係咁報？

我唔係mech，答唔到你。不過我報緊德國master

做幾年野再去都唔錯，啲U都歡迎啲學生做過野再讀。德國都有英文嘅master program，如果係university通常要IELTS 7，TU(technical university)就6.5左右，FH(polytechnic)就6。但有啲都係會要求德文有A1，畢業前可能要到A2/B2

想學理論野就去university，想實用就去TU同FH。好多program都係Msc (要寫paper)，想唔寫paper就搵MEng。

錢方面，大部分地區仲係免學費，除左Baden-Württemberg state冇得免。但其實要交學費都係交1500歐一個sem (冇錯只係1500歐)。其他都係住宿，交通同雜費，除非你死都要住柏林同慕尼黑，唔係嘅話唔算貴。

另外red Letter方面要睇清楚佢要咩啲ref letter，有啲剩係要academic，姐係出左嚟做國你老細寫個啲唔計，有啲就事旦。亦都有啲係唔需要。最緊要個prof真係識你，寫好你個人。唔好就咁搵個大粒野寫罐頭信。

番緊client?

政府同埋兩電一鐵+AA出路最好
Poly EE就唔太清楚
不過hku好多人入到呢啲公司

係KongU major bme, 預咗grad 咗要再讀上去

Taught master 你gpa一定要夠，唔係都未必入到

即係要幾多cGPA？
3.0 up?

3.0 up會穩陣啲，識人2.9x入唔到

咩u 嘅 bachelor
升 咩u 嘅master？

有樣野好on9
差不多每一科都人開post警世
咁究竟要d同學點撚揀
姐係玩鳩佢地姐

ust civil 一畢業apply 原校master，聽講哥年收左好多nds

果班nds係咩學歷？
香港u定中國u

全部都係咩985 個個都爆分咁濟

有d出名嘅，eg北大，清華，上海交通，復旦，同濟
有d連排名都冇

同埋點解會嚟香港讀engine
香港engine係水泡
入得大陸名校嘅應該唔會嚟香港
直接去外國啦

Overall排名同某啲係工程行業特別出名既學校，好需要用香港做跳板出去，北大清華爆分就唔會黎黎既係其他爆分個啲

要同學醒醒定定努力讀書
最好就考夠分直入MBBS
明知自己唔係讀書料嗰班就唔好為張沙紙而讀
有個中同DSE考20
好記得佢當年問我好唔好讀asso 博入大學
我同佢講唔好，因為一黎佢屋企唔係好有錢，二黎佢根本唔鍾意讀書，考到20分已經要劏雞還神
我建議佢去讀烹飪學校，學一門手藝仲好
依家佢已經做左間港島區中菜館副主廚
雖然未買到樓，但係都叫養活到自己，唔洗渾渾噩噩翻工
佢仲要話諗住儲夠錢就去英國開餐館，可能賺得仲多
所以，讀唔到書真係唔洗夾硬黎，盡左力都係唔理想不如考慮下往其他方向發展

外國係有專做國防設備嘅 Defense engineer

應該輪唔到香港人做
呢d多數係請本國公民

入到籍就當你自己人，唔係華裔間諜點黎
好多做 defense 都係 mechanical engineer

啲人凈係識怨自己學校廢所以搵唔到工 冇諗過其實係自己問題

讀civil嚟講，入政府做工程師有三個途徑

1. 一畢業就做civil engineering graduate (CEG, 你當依家每年請Ard 30個)/geotechnical engineering graduate (GEG, 你當每年請ard幾個)，俗稱親生仔，train完三年政府好大機會請返你做assistant engineer (AE)/ assistant geotechnical engineer (AGE), 一考到牌(HKIE/ICE都得)就升做engineer (E) / geotechnical engineer (GE)，兩邊都係pt 32，即係Ard 70k。不過要留意返喺其他公司開過scheme A (HKIE嘅training scheme)就冇得報，所以你嘅對手大部分都係同屆嗰三四百幾個graduates，入政府嘅難度係最容易

2. 喺其他公司行完scheme A就報政府AE/AGE，不過考咗牌就冇得報，同埋其實大部分AE/AGE位都係預咗請返CEG/GEG，所以咁樣入政府嘅難度係大啲

3. 考咗牌報E/GE，你嘅對手將會係考咗牌幾年甚至係十幾廿年嘅人，所以呢個途徑係最難

所以如果聽人講考到牌入政府有70k就揀civil，我會勸你諗清楚有冇決心要同咁多人競爭同埋最好揀HKU，因為數據上CEG請得最多HKU graduate，同埋HKU career center有儲開question bank，你會知以往interview係問乜而可以做好準備

自從cut左夜校Polyhd（EE) 2.尾都有得升番，非常抵讀
如果咁都升唔番只可以講你唔配
但係咪年年都仲係2.尾就得升番就要再fc

jupas 揀咗讀工程 engineering bachelor degree求指點

help plz

emsd果邊點睇

我相問個正方形8m x 8m FOOTING，如果右上角CUT去2m x 3m，
咁個GROUND pressure點計？

毒撚做工程死硬出到嚟同判頭開會係咁erererererer你睇吓會唔會死

係咪乞食?

你做到政府咪唔乞囉

Poly EE
6 CLP,
4 EMSD,
1 MTR,
4 HKE
想知HKU果邊係點。